Julia Boenisch geb. Schramm (* 7. September 1962 in Bonn; † 7. Mai 2004 in München) war eine deutsche Journalistin und Autorin.

Boenisch begann ihre journalistische Laufbahn mit einem Zeitungsvolontariat beim Darmstädter Echo. Später arbeitete sie beim Sport-Informations-Dienst und der Zeitung Die Welt, für die sie als Tennis-Berichterstatterin tätig war. Später wechselte sie als Chefreporterin zu Bild der Frau und danach als Kolumnistin zur Welt am Sonntag. 2002 veröffentlichte sie zusammen mit dem Pfarrer Klaus Hurtz das Buch Dem Stern entgegen, in dem sie einige Gedanken zur Advents- und Weihnachtszeit niederschrieb. Im Jahr 2003 editierte sie die Biographie von Daniel Küblböck, Ich lebe meine Töne.

1998 heiratete Julia Schramm den ehemaligen Regierungssprecher Peter Boenisch, mit dem sie zwei Kinder hatte.

Julia Boenisch erlag im Münchener Klinikum Großhadern einer Streptokokken-Racheninfektion.
